［警察必睇，睇完對你升官發財有幫助］平庸的邪惡

近排睇咗漢蘭鄂蘭寫嘅《平庸的邪惡》，但小弟英文差所以睇中譯本
中譯本啲個譯者直譯英文語法，睇到人都癲所以成星期睇得半本都無，就上網揾個雞精版出嚟分享下
如果真係有警察巴打入嚟睇忍耐下，睇下字，可反省下自己之前做過啲乜
如果有讀哲學嘅巴打，可以指點下

「平庸的邪惡」簡單嚟講就話人會係因為制度同環境而沒殺自己良心，唔經道德批判思考就聽命令做嘢。所以話好多警察，佢哋真係真係真係無用大腦諗嘢就開槍
身為一個警察，唔理你毅唔毅進都好係開槍之前，諗下係咪真係需要用高火力武器壓制示威者，就算係上司命令定前世未開過槍都好，都諗一諗先，檢查下自己個良心仲係唔係到，諗下係咪真係有咁嘅必要性先。
廢話講完，入正題

「平庸的邪惡」釋義，呢到要講下歷史先：
比埋出處 :
解釋：
1961年4月11日，在以色列耶路撒冷法庭中，展開一場令全球矚目的納粹戰犯審判。受審者阿道夫．艾希曼（Otto Adolf Eichmann）是納粹德國在東部佔領區內大規模屠殺猶太人的執行者之一，雖然並非納粹政權的高層決策者，但在猶太人滅絕上扮演重要角色。

漢娜．鄂蘭全程參與此次的審判活動，透過現場的實際觀察，以及對歷史的大量分析，提出了「平凡的邪惡」的概念，是正義與邪惡問題的經典論述。

納粹軍官艾希曼將上百萬的猶太人送上通往死亡的列車。但他說，我無罪。

納粹政權倒台後，他逃到阿根廷。1960 年，他被以色列特工綁架，次年在耶路撒冷受審。

艾希曼在法庭上認為因謀殺罪起訴他是錯的：「我從來沒殺過猶太人，也沒殺過非猶太人，我從來沒有下令殺人。」

在獄中定期探訪他的牧師也說，「他顯然不是個狂熱的反猶太主義者。他『個人』從未有任何反猶行為。」精神科醫師一致認為他很正常；他對妻兒、父母兄弟姊妹態度「不只正常，還堪稱為理想典範。」

他認為自己只是個守法的人，他的一切行為都只是在履行職務，而他在希特勒屠殺猶太人中所扮演的角色只是偶然的，因為任何人都可以取而代之。

漢娜鄂蘭在書中描述他的最後陳述：「他從來沒有憎恨過猶太人，也從來沒有殺人的意願，所有的罪行都是來自對上級的服從，而服從應該被譽為一種美德。他不屬於統治階層，只是個受害者，受罰的應該是領導階層。艾希曼說：『我不是那個被打造出來的禽獸，我是謬誤的犧牲品。』」

鄂蘭說「艾希曼既不陰險奸詐，也不兇橫；他格外勤奮努力的原因，就是因為他想晉升，而我們無法認為這種勤奮是犯罪……. 他並不愚蠢，只是缺乏思考能力——這絕不等同於愚蠢，但卻是他成為那個時代最大罪犯之一。」
-----------------------------------------------------------------------------------------------------
延伸閱讀：〈警察就要挺警察？暴政下，如何避免平庸的邪惡？〉
出處：
重點摘錄：
坦蕩蕩執法的前提在於法律，如果國家的行為已經欠缺正當性而處於極度不正義的狀態，執法人員仍昧於良知的服從上級命令對民眾無差別盤查、搜索甚至射擊，而身為應該服膺法律（而非獨裁者）的執法人員，竟還拍手叫好，這不叫「挺」，而是盲目的「濫情」、平庸的邪惡。

這是良知的問題：穿著制服服膺的到底是法律（特別是根本大法——憲法）？還是滿腦子只有權力慾望的上級？如果制服服膺的是法律，上級命令違法甚至要你違法剝奪他人人權時，這樣的命令是否值得服膺？
警察身為擁有國家賦予武力的執法人員，應該具有思辨能力，且「理論上」必須具備正確理解法律的專業能力，以合憲的法律作為圭臬。意識到自己接受的指令違反正當法律程序時，應該向違法侵害人權的指令說「不」。否則，邪惡的靈魂沒有資格穿上制服。

也許有人會說：「如果我不服從命令，那我可能就會丟了飯碗。」那難道別人的生命、身體安全、一個國家的民主自由與法治，比個人的飯碗還不重要？